<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://hzhotel.github.io/</id>
    <title>周云飞的小站</title>
    <updated>2021-11-26T13:13:23.079Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://hzhotel.github.io/"/>
    <link rel="self" href="https://hzhotel.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>立志成为一名优秀的酒店人</subtitle>
    <logo>https://hzhotel.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://hzhotel.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, 周云飞的小站</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[会展业未来发展趋势]]></title>
        <id>https://hzhotel.github.io/post/hui-zhan-ye-wei-lai-fa-zhan-qu-shi/</id>
        <link href="https://hzhotel.github.io/post/hui-zhan-ye-wei-lai-fa-zhan-qu-shi/">
        </link>
        <updated>2021-11-26T11:39:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>吸取经验 加强风险控制意识</p>
<p>会展行业在展览的风控领域做得较差，几乎没有考虑过公共卫生事件对展览会的影响。而造成展览会中断的因素有很多，公共卫生事件仅仅是其一。但是展览企业对于整个展览能否成功顺利举办的预期过于乐观，从而导致遇到突发事件避之不及从而造成较大的损失，所以加强风险控制很重要，也是会展业所有企业都应该在未来发展中所要加强的管理。</p>
<p>产业跨界融合</p>
<p>跨界的融合是未来产业转型的必经之路，也是会展行业未来转型的一个趋势，与此前国家讲的旅游+、互联网+、养老+等，都是跨界的典范，会展企业未来在这条路上要进行不断的尝试和探索。</p>
<p>延伸企业项目 拓展企业业务范围</p>
<p>以延伸会展行业目前的一些项目。整个会展行业相对来说是一个大市场，会展举办的理念应用在其他行业有很多场景，从活动举办的思维来说，可以衍生出很多的市场，可以去拓展一些相对专业但目前大家还没有关注到的一些地方去，不要把眼光都瞄准在一些和国家经济发展大势密切相关的行业上。</p>
<p>数字化营销平台的营建</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>吸取经验 加强风险控制意识</p>
<p>会展行业在展览的风控领域做得较差，几乎没有考虑过公共卫生事件对展览会的影响。而造成展览会中断的因素有很多，公共卫生事件仅仅是其一。但是展览企业对于整个展览能否成功顺利举办的预期过于乐观，从而导致遇到突发事件避之不及从而造成较大的损失，所以加强风险控制很重要，也是会展业所有企业都应该在未来发展中所要加强的管理。</p>
<p>产业跨界融合</p>
<p>跨界的融合是未来产业转型的必经之路，也是会展行业未来转型的一个趋势，与此前国家讲的旅游+、互联网+、养老+等，都是跨界的典范，会展企业未来在这条路上要进行不断的尝试和探索。</p>
<p>延伸企业项目 拓展企业业务范围</p>
<p>以延伸会展行业目前的一些项目。整个会展行业相对来说是一个大市场，会展举办的理念应用在其他行业有很多场景，从活动举办的思维来说，可以衍生出很多的市场，可以去拓展一些相对专业但目前大家还没有关注到的一些地方去，不要把眼光都瞄准在一些和国家经济发展大势密切相关的行业上。</p>
<p>数字化营销平台的营建</p>
<!-- more -->
<p>随着物联网、大数据、5G等前沿技术不断涌现，虚拟展会和线上展会优势开始体现。线上平台不仅降低了展会成本，也可以无地域限制地辐射到全球客户，所以要加快数字化建设，搭建一些有合适盈利模式的线上平台。从营销角度来看，数字化营销现在是大势所趋，把很多资产数字化是必然的，在未来，会展企业会基于客户洞察方面进行定制化营销，每个人看到的应该都是有差异的，按照每个人的需求，精准地去服务每一个客户，营销也就更容易打动客户，回报率就会提升很多，进而根据客户的使用反馈来优化产品。所以在未来需要云计算来了解和定制客户的需求，基于它的运营管理系统和计算逻辑来实现，而且把数字化新会展视作今年展会的核心驱动力，加速线上线下融合，所以说这是必然趋势。</p>
<p>线上线下融合发展 双轮驱动</p>
<p>为促进国际产业链、供应链持续，中国政府提出“创新展会服务模式”。会展上“云”，线上线下“共振”，上海的步伐全球最快。去年6月，阿里巴巴与上海市贸促会成立云上会展有限公司，7月初就首次与商业展会合作，把“三展联动”的线下展会用数字化的方式投射到网络上。数据统计显示，去年全年上海有近20个展会上线运行，在办好线下展会的同时，推出了高水平的线上展会。从云参展、到云洽谈、再到云签约，会展行业在疫情期间首次打通线上全流程，通过服务模式创新，大大提高展会数字化水平。</p>
<p>展会题材新颖 吸引更多年轻客户</p>
<p>展会题材首先第一点可以紧随“一带一路”的建设来选择，围绕着“一带一路”的世界规模国际交流活动愈加密集，这也为展览业注入了新的动力和机遇。另外一点，随着00后新生代人群逐渐成为新的消费主体，展览行业也迎来了新的气象。动漫、游戏、电竞、宠物等方面的展览也开始火热起来，会展企业要根据这些新兴消费群体来设计未来展会主题的方向，吸引更多年轻潜在客户。</p>
<p>加强人才培养 行业技术一把抓</p>
<p>人才在技术行业则需要有一定的技术背景，除此之外还需要深入了解会展行业，如果人才本身在会展行业，则需要他去了解技术和互联网思维模式，这是一个双向的过程。新兴技术人才不光要懂技术，也要懂我们的行业，工作实践是最好的培养，每个项目让各个部门都做出尝试并且相互学习。</p>
<p>打造会展龙头企业</p>
<p>2020年4月13日，商务部办公厅发布的《关于创新展会服务模式，培育展览业发展新动能有关工作的通知》指出，要加快推进展览业转型升级和创新发展，积极打造线上展会新平台，促进线上线下办展融合发展，以及培育线上展会龙头企业和品牌展会。</p>
<p>2021年上海两会期间，作为上海市人大代表，中国国际进口博览局副局长、国家会展中心（上海）有限责任公司董事长孙成海建议，上海应积极打造会展业龙头企业，出台鼓励措施和政策，提升大型会展企业和展馆的国际竞争力。要更好发挥龙头企业引领作用，联手制定行业相关标准，推动长三角区域场馆服务和展会品质提升，促进长三角一体化发展。利用大型展馆优势吸引优质会展项目和会展企业落户上海。围绕大型展馆，打造融合展览、会议、文旅服务为一体的产业链，形成以展带会、以会促展，多业态联动的产业集聚效应，提升行业发展动能。</p>
<p>国内大循环与国内国际双循环相互促进</p>
<p>2020年7月30日召开的中共中央政治局会议指出，当前经济形势仍然复杂严峻，不稳定性不确定性较大，我们遇到的很多问题是中长期的，必须从持久战的角度加以认识，加快形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局。这是党中央基于国内外形势作出的重大战略部署。</p>
<p>聚焦“十四五”，在以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局之下着力发展现代产业，加快推动经济体系优化升级。会展业应做到将服务内需作为办展重点，突出满足国内观众尤其是企业买家的需求；为数量庞大的外贸产品企业“出口转内销”搭建展览平台，为外贸企业渡过难关提供营销支持；为数量庞大的外贸产品企业“出口转内销”搭建展览平台，为外贸企业渡过难关提供营销支持；提升消费展品质，改变“超市搬家”的办展方式，促其转型“消费品类展”，提升专业化经营水平；继续探索线上展览，尤其是为展商提供直播带货服务。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Hello Gridea]]></title>
        <id>https://hzhotel.github.io/post/hello-gridea/</id>
        <link href="https://hzhotel.github.io/post/hello-gridea/">
        </link>
        <updated>2018-12-11T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>👏  欢迎使用 <strong>Gridea</strong> ！<br>
✍️  <strong>Gridea</strong> 一个静态博客写作客户端。你可以用它来记录你的生活、心情、知识、笔记、创意... ...</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>👏  欢迎使用 <strong>Gridea</strong> ！<br>
✍️  <strong>Gridea</strong> 一个静态博客写作客户端。你可以用它来记录你的生活、心情、知识、笔记、创意... ...</p>
<!-- more -->
<p><a href="https://github.com/getgridea/gridea">Github</a><br>
<a href="https://gridea.dev/">Gridea 主页</a><br>
<a href="http://fehey.com/">示例网站</a></p>
<h2 id="特性">特性👇</h2>
<p>📝  你可以使用最酷的 <strong>Markdown</strong> 语法，进行快速创作</p>
<p>🌉  你可以给文章配上精美的封面图和在文章任意位置插入图片</p>
<p>🏷️  你可以对文章进行标签分组</p>
<p>📋  你可以自定义菜单，甚至可以创建外部链接菜单</p>
<p>💻  你可以在 <strong>Windows</strong>，<strong>MacOS</strong> 或 <strong>Linux</strong> 设备上使用此客户端</p>
<p>🌎  你可以使用 <strong>𝖦𝗂𝗍𝗁𝗎𝖻 𝖯𝖺𝗀𝖾𝗌</strong> 或 <strong>Coding Pages</strong> 向世界展示，未来将支持更多平台</p>
<p>💬  你可以进行简单的配置，接入 <a href="https://github.com/gitalk/gitalk">Gitalk</a> 或 <a href="https://github.com/SukkaW/DisqusJS">DisqusJS</a> 评论系统</p>
<p>🇬🇧  你可以使用<strong>中文简体</strong>或<strong>英语</strong></p>
<p>🌁  你可以任意使用应用内默认主题或任意第三方主题，强大的主题自定义能力</p>
<p>🖥  你可以自定义源文件夹，利用 OneDrive、百度网盘、iCloud、Dropbox 等进行多设备同步</p>
<p>🌱 当然 <strong>Gridea</strong> 还很年轻，有很多不足，但请相信，它会不停向前 🏃</p>
<p>未来，它一定会成为你离不开的伙伴</p>
<p>尽情发挥你的才华吧！</p>
<p>😘 Enjoy~</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>